# Changelog
Alle nennenswerten Änderungen werden in dieser Datei dokumentiert.

Das Format orientiert sich an [Keep a Changelog](https://keepachangelog.com/en/1.0.0/),
die Nummern #XXX beziehen sich auf die Ticketnummer im Gitlab
Datumsformat ist jjjj-mm-tt, also Jahr-Monat-Tag
## unveroeffentlicht

- HMR2020 Formulare

## [1.1.15] - 2020-02-05
### fixed
- Fehler in der Abrechnung, Korrektur für fehlerhaftes ZHE Segment
- Überstunden Auswertung erweitert sich automatisch jedes Jahr

## [1.1.14] - 2020-01-31
### added
- Abrechnung für Verordnungen HMR 2020
- Filter Möglichkeit in der Abrechnung für Verordnungen HMR 2020 nach IK Nummer

### removed
- Eintrag "Software Updateservice" in SystemInitialisierung
- Eintrag "PiTool", "PiBrowser" aus Taskpane

## [1.1.13] - 2020-01-10
### added
- Eingabemaske Verordnungen HMR 2020
- Rezeptprüfung HMR 2020 (ohne Verordnungsbesonderheiten / Langfristen)
- Routine zur Prüfung der Tabellen Änderungen ab 2013

## [1.1.12] - 2020-11-10
### added
- Lizensen zu benutzen Bibliotheken in Gitlab referenziert
- missing icons
### changed
- icons.ini vervollständigt.
- mandatory switch to API V2 in openMaps  adding library json
- im Panel AktuelleRezepte Werkzeugfenster durch Buttons auf der Leiste ersetzt.
- Projektstruktur: Office hat sein eigenes Paket bekommen
- Projektstruktur: Zugriff auf aktuellen Mandanten über Klasse Betriebsumfeld
- Zeitfenster refactored
- OpRgAf rewrite aktiviert
- verbesserte Fehlermeldung in Abrechnung, wenn edifact nicht vorhanden


### fixed
- fehlende Icons im Repository wurden ergänzt
- Ruugle lässt sich nicht schließen
- falsche Nummerierung der Behandlungstage #398
- Rezept kann nicht per Drag and Drop in den Terminkalender gezogen werden #573


## [1.1.11] - 2020-10-18

### added
- detailierte Rechnung bei Eigenanteil #141
- Interface Setting als Ersatz fuer den Verweis auf INIFile


### fixed
- BG / Privatrezepte rechnen nur die geleisteten Einheiten ab #230
- Feiertage konnten nur bis 2020 ausgelesen werden #481
- HMR Check max pro Fall korrigiert #406
- Hinweis auf Mail an Admin bei mehrmaligen fehlerhaften Loginversuchen entfernt #478
- Updater überspringen von Versionen nun möglich.  #486
  z.B. Version 1.1.6 holt sich Update 1.1.10
  
## [1.1.10] - 2020-09-01

### fixed
- Neue Kalenderbenutzer werden nicht gespeichert, Änderungen bei bestehenden Kalenderbenutzern ebenso #467 
- Updater respektiert settings in tpupdatesneu.ini fixes #462
  Es wird automatisch auf Updates geprüft, wenn:
  tpudaterneu.ini fehlt  
  in tpupdaterneu.ini der Eintrag UpdateChecken auf einen der TheraPi Wahrheitswerte gesetzt wird.
- Patientenstammdaten Geburtsdatum Eingabe verkürzte Eingabe möglich dd.mm.yy  #482

## [1.1.9] - 2020-07-24

### added
- Grossstelltastenwarnung beim Login #392
- log Programm- und Javaversion on Startup #403
- Geburtsdatumcheck bei Patientenanlage #27
- feature toggle steuerbar mit IK/ini/.features Datei

### changed
- Aufnahme der Versionsnummer in die untere linke Ecke #410

### fixed
- VerkaufstabellenUpdate wird auch durchgeführt #273
- Variablenbelegung bei Taxierung #407
- HMR Check Auswertung max pro Fall Korrigiert #406
- OP Mahndatum lässt sich nicht löschen #350
- Tausender Trennzeichen in Offene Posten / Mahnwesen #387
- OP-RGR-AFR-VR läßt sich in 1.1.4 und 1.1.5 nicht starten #358
- 1.1.6 Änderung an Doku wird nicht übernommen #411

## [1.1.8] - 2020-07-01
### fixed
- Mehrwertsteuerberechnung in Verkaufsmodul fehlerhaft

## [1.1.7] - 2020-06-28
### added 
- Mehrwertsteueranpassung aufgrund von Corona in Verkaufsmodul

## [1.1.6] - 2020-05-20
### added
- Hygienepauschale in Rezept aufgenommen #383
- der Ausführungspfad (proghome) kann über die Umgebungsvariable THERAPIHOME gesetzt werden.
- Gitlab: Quelle wird automatisch compiliert, getestet und Artefakte erstellt.
- Konvention Testdatenbank IK = 123456789
- Feature Toggle ermöglicht das Schalten von neuen Features im Hauptbaum
- Reaktivierung der automatischen UpdateSuche

### changed
- RehaHMK/src/rehaHMKPanels/RehaHMKPanel2.java no longer uses deprecated sun.image.jpeg lib und kompiliert jetzt auch mit openJDK

### fixed
- ICD-10 Recherche bei geöffnetem Rezept nicht aufrufbar. #208
- Kopie RGR falsche Vorlage - Werkzeugsymbol #354
- Kopieren von Rezepten - HM-Sparte wird nicht übernommen #357
- SQL-Modul: Fehler beim Lesen der Ini #359
- Updateservice von Pi 1.0 ab 1.1.x deaktivieren #365
- Eigenanteil wird falsch berechnet #373
- OP öffnet sich nicht mehr #374
- Probleme unter Linux / macOS wegen überflüssiger Leerzeichen #384
- Build-Info fehlt im Download-Paket #385
- Node _UNBEKANNT_ für (mittlerweile) unbekannte Krankenkasse im Modul 302 fixes #396


## [1.1.5] - 2020-04-03
### added
Patientenfenster:
- Bild kann jetzt von Festplatte geladen werden
- Buildini Quellen zum Projekt hinzugefügt #341
###changed
- office öffnet nur noch eine Verbindung

###fixed
- Eclipse project calckilometer naming #337
- logback-test.xml beim build nicht mehr in reha.jar #338
- Nebraska hängt nach klick auf Zertifikat #339
- schließen von Nebraska beendet Programm #342
- Sonderzeichen im Patientennamen verhinderten Speichern von Datensätzen #343
- Anzeige der Behanlungsanzahlen im Patientenfenster korrigiert #347

## [1.1.4] - 2020-03-18
### added
Patientenfenster:
- nur 1 Suchkriterium für Tel (sucht in allen 3 Spalten)
- Suche nach vollen und abgebrochenen VOs möglich
Abrechnung $302:
- InfoDialog (F1) markiert volle/abgebrochene VOs farbig
### changed
Abrechnung $302:
- Verschlüsselung mit 4096bit Schlüssellänge + Signatur mit RSASSA-PSS #315
- Datenaustausch 302 TA1 Version 13 #250
- neue Vorlagen für Zertifikatsantrag
- im Info-Dialog ([F1] im Kassenbaum) sind links auf volle und abgebrochene VOs farbig markiert
ICD10-Recherche:
- Layout geändert
### fixed
Patientenfenster:
- Korrekturfax (HMR-Tool) kann wieder in Patientenakte vermerkt werden #309
- HMR-Check für Podo-VOs ist wieder auf Stand der v1.0  #56, #314
- doppelt angezeigte LANR behoben #313
OpRgAf:
- Tastenkombination Alt + A funktioniert nicht bei RGR/AFR #330
- in VR können die Beträge editiert (also auch 0 gesetzt) werden
Abrechnung $302:
- im Kassenbaum werden die aktuellen Kassennamen angezeigt #302


## [1.1.3] - 2019-12-05

### added
 Verkaufs-Modul:
- Möglichkeit aus mehreren Druckformularen auszuwählen 
- Einbinden weiterer Druckformulare möglich (SystemInitialisierung -> sonstige Einstellungen -> Verkauf)
- Adressdaten können, neben Übernahme von Patient oder Kasse, auch v. Hand eingegeben werden
- Verkäufe gegen Bon können in Barkasse gebucht werden (SystemInitialisierung -> Abrechnung -> Offene Posten und Mahnung)
  
Abrechnung $302:
- Liste mit Behandlungstagen 'merkt' sich ihre Größe für versch. Anz. Beh.-Tage (in abrechnung.ini sperrbar, noch nicht in Gui)
- Kasse u. Rezept rot markieren wenn dringend abgerechnet werden sollte (letzte Behandlung > 10 Monate her)
- Anzeige ICD10-2
- Kassen-Zweig markieren + [F1] zeigt Liste mit für diese Kasse noch in Bearbeitung befindlichen VOs

Hauptfenster:
- Barkasse abrechnen kann (Privat-)Rechnungen berücksichtigen
-   ~  merkt sich letzte Selektion der Rechnungsarten

OpRgaf ausbuchen: 
- listet auch Verkaufsrechnungen (mahnen fehlt noch)
- merkt sich letzte Selektion der Rechnungsarten (wenn nicht gesperrt)
- Verkaufsrechnung ausbuchen 'bar an Kasse' möglich (SystemInitialisierung -> Abrechnung -> Offene Posten und Mahnung)

 
### changed
- Farbkodierung im Kalender erweitert, es können jetzt alle Buchstaben einstellig zur Kodierung benutzt werden also(F\X).
- sprechendere Fehlermeldung, wenn keine eGK im Kartenleser ist.

Verkaufs-Modul:
- Barverkauf (Bondruck) (de-)aktivierbar (SystemInitialisierung -> sonstige Einstellungen -> Verkauf)
 
Abrechnung $302:
- Gültigkeit der Zertifikate: 
     - nur eig. Zert. wird beim Öffnen des 302er geprüft
     - Zertifikate d. Annahmestellen werden nur geprüft, wenn VOs für diese Annahmestelle vorliegen 
     - nur Annahmestellen mit abgel. Zert. werden für die Abrechnung gesperrt (nicht alle sobald irgendein Zert. ungültig ist)
- verschiedene Taxier-Drucker möglich (Einstellung aus Vorlage, z.B. getrennt nach A5 / A4)
   (SystemInitialisierung -> Abrechnung -> Abrechnungsformulare -> Einstellung aus Vorlage nutzen)

Patientenfenster:
- Tools-Menü umsortiert (Alternativen Quittung u. RGR 'gehören zusammen')
- VO '..auf nicht bezahlt setzen' löscht vorh. RGR/Quittungen nicht sondern setzt Storno-Markierungen 
 		(in rezept.ini aktivierbar, noch nicht in Gui erreichbar
		 wenn aktiv, werden die Daten wie folgt geändert:
		 bei Quittung u. RGR:
		  kasse.ktext:  'abc' -> 'storno_abc' (+ Einnahme löschen); 
		 bei RGR zusätzlich:
		  rgrfaktura.rnr: 'RGR-1' -> 'storno_RGR-1' u. rgrfaktura.reznr: 'KG13' -> 'KG13S')
- HMR-Check prüft Abfolge der Verordnungen auch für Erst-VO 

OP/OpRgaf: 
- einheitl. Bildschirm-Aufteilung u. ergon. Abarbeitung (v.o. Suche-Daten-Action/Status; Datenbereich größer)
- Breite v. ausgew. Tabellenspalten automat. an Inhalt anpassen

OP ausbuchen: 
- (Privat-)Rechnung ausbuchen 'bar an Kasse' möglich (SystemInitialisierung -> Abrechnung -> Offene Posten und Mahnung)


###fixed
- ICD-10 Recherche bei geöffnetem Rezept nicht aufrufbar. #208
- ICD-10 Eingabe auch ohne punkt #153
- Im Kalender wird statt Farbcode B Farbcode A angezeigt #265
- log-Dateien rollen jetzt täglich bis zu 3 gb gesamt speicherplatz (fixes #124) 
- hacky fix für calckilometer findet den falschen Ort #276
- close open streams an vielen Stellen im Code.


Verkaufs-Modul:
- Artikelverwaltung: Sortierung nach ID u. Aufruf des Editor (doppelklick) führte zu Absturz 
   (Sortierung nach numer. Spalten noch nicht korrekt)
- Warnung bei 'alter' Tabellenstruktur ('verkliste' enthält double-Spalten statt dezimal)

Patientenfenster:
- bezahlt/nicht bezahlt setzen ändert Befreiungsstatus _nicht_ (mehr)
- HMR-Check prüft, ob opt. HM auch isoliert verordnet werden darf (ET,EST,US) (-> fix 180920)
- HMR-Check liefert einheitliche Ergebnisse (die waren davon abhängig, ob Eingaben vor dem Check gespeichert wurden oder nicht)

OP/OpRgaf: 


##[1.1.2] - 2019-10-01

### changed
- Datenaustausch 302 TA1 Version 12 #250

### fixed
- Falsche Anrede auf Verkaufsrechnung #84

## [1.1.1] - 2019-09-02
### added
- Die neue smartcard.jar kann gestaret werden und zeigt die gefundenen Smartcardterminals an.
- Paypallink unter nützliches in der Werkzeugleiste

### changed
- Die elektronische Krankenkassenkarte wird jetzt mit java Bordmitteln gelesen.
- Code komplett formatiert, damit es git merge nicht mehr so weh tut.

### fixed
- benutze neuen Key für update fixes #175
- ICD-Suche funktioniert wieder mit und ohne Punkt 
- Nebraska verschlüsselt wieder mit AES256 #159
- Javakompatibilitätscheck 


## [1.1.0] - 2019-06-01
### added
- Javakompatibilitätsprüfung beim Programmstart
- code style Regeln
- Unterprojekt Datenbank zur Flexibilisierung der Datenbankanbindung
- logging in Dateien

### changed
- Heilmittelcheck prüft, ob optionale Heilmittel einzeln verordnet werden dürfen.
- Behandlungen zählen mit Leitsysmptomwechsel
- Berücksichtigung von Wechsel in Leitsymptomatik oder Diagnosegruppe
- Entfernungsmessung für Hausbesuche wird jetzt von Openmaps angefragt

- Eclipse settings workspaceweit
- Eclipse compliance level auf java 1.8.
- ant build kopiert *.dll files und *.jars in Libraries


### fixed
- Verordnungen werden bei Ausbuchung auf bezahlt gesetzt


# Begriffserklärung
Added for new features.
Changed for changes in existing functionality.
Deprecated for soon-to-be removed features.
Removed for now removed features.
Fixed for any bug fixes.
Security in case of vulnerabilities.
